{
    "question": "Contoh perhitungan uji kenormalan data dengan mengunakan tabel goodness of fit",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ini sepertinya soal per kuliahan ini, goodness of fit adalah uji untuk mengetahui tingkat normalitas dari sebuah data agar dipastikan terhindar dari autokorelasi, heteroskedastisitas, dan multikolininearitas <br><br>Saya kurang tahu apakah di tingkat SMA hal ini sudah diajarkan, tapi karena ditanyakan maka saya berusaha menjawab. <br><br>Untuk uji auto korelasi berfungsi mencari apakah ada gangguan pada data karena data yang digunakan berhubungan dengan data pada periode peridoe sebelumnya yang membuat sampel random menjadi tidak efektif. Rule of thumb nya pake uji durbit watson.<br>Kemudian untuk uji heterokedastisitas adalah menguji apakah ada varian yang besar sehingga membuat standar deviasi melebihi rata ratanya dan membuat bias dalam membaca hasil. Kalau ini bisa menggunakan uji table t.<br>Sedangkan uji multikolineritas adalah mencari apakah hubungan antar variabel independen lebih besar dari dependen kalau ini menggunakan uji F -test.<br><br>Kalau model sudah terbebas dari semua kesalahan ini (3) maka bisa dilihat dari tabel anova apakah adj r square nya besar. Contoh apabila r square nya (50%) maka artinya 50% dari fenomena yang diteliti bisa dicari / direpresentasikan dengan model tersebut.<br><br>Materi ini sudah masuk ke materi ekonometri untuk anak kuliah tingkat akhir, tapi dibahas tidak apa apa karena berkaitan juga dengan matematika.\u00a0 <br><br>Sukses ya<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-sebuah-bangunan-dikerjakan-oleh-30-orang-akan-selesai-selama-960",
            "question": "jika sebuah bangunan dikerjakan oleh 30 orang akan selesai selama 15 hari, jika dimnta pekerjaan harus selesai dalam waktu 5 hari berapa pekerja yang harus ditambahkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30 org = 15 hari<br>x org\u00a0 = 5 hari<br><br>jawab:<br><u>x\u00a0</u> \u00a0 =\u00a0 <u>15</u><br>30\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 5 <br><br>5x = 30 \u00d7 15<br>x\u00a0 = <u>450</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5<br>x = 90 orang<br><br>pekerja yang harus ditambah:<br>90 - 30 = 60 orang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-suku-banyak-fx-jika-dibagi-x4x-5-mempunyai-sisa-8x-11-d-349",
            "question": "suatu suku banyak f(x) jika dibagi x^+4x-5 mempunyai sisa 8x-11 dan jika dibagi x^-x-6 mempunyai sisa 5x+6. Hitunglah sisanya jika dibagi x^+2x-15!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2+4x-5=(x+5)(x-1)\\\\\nf(-5)=8(-5)-11=-51\\\\\\\\\nx^2-x-6=(x-3)(x+2)\\\\\nf(3)=5(3)+6=21\\\\\\\\\nx^2+2x-15=(x+5)(x-3)\\\\\nS(x)=mx+n\\\\\nS(-5)=-5m+n=-51\\\\\nS(3)=3m+n=21\\\\\neliminasi\\ kedua\\ pers\\ tsb\\\\\n-8m=-72 \\rightarrow m=9\n3m+n=21 \\rightarrow 3(9)+n=21 \\rightarrow n=-6\\\\\njadi, S(x)=9x-6[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmatika-dengan-suku-ke-9-51-dan-suku-ke-1-466",
            "question": "Diketahui barisan aritmatika dengan suku ke-9 = 51, dan suku ke-13= 79. suku ke 6 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "13-9 = 4<br>Jadi jarak antar kedua suku adalah 4<br>79-51= 28<br>Jadi selisih kedua suku adalah 28<br>4 = 28<br>1= 7<br>Jadi, beda antar suku adalah 7<br>Jadi, barisan aritmatikanya adalah<br>-5,2,9,16,23,30,37,44,51<br>Suku ke 6 adalah 30 ^^<br>semoga betul kak :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-maka-nilai-yang-mungkin-untuk-adalah-612",
            "question": "Jika \u00a0maka nilai yang mungkin untuk \u00a0adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soal olimpiade kah ini mas?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-f2x-3-4x-7-maka-nilai-dari-f17-f7-adalah-383",
            "question": "Diketahui, f(2x-3) = 4x-7, maka nilai dari f(17) - f(7) adalah?\u00a0 tolong bantu yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(17)=f(2x-3)<br>17=2x-3<br>x=10\u00a0<br>f(17)=40-7 =33<br>f(7)=28-7=21\u00a0<br>33-21=12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f (17)<br>2x - 3 = 17<br>2x= 17 + 3<br>2x = 20<br>x = 10<br><br>f (7)<br>2x - 3 = 7<br>2x = 7 +3<br>2x=10<br>x= 5<br><br>sehingga\u00a0\u00a0f(17) = 4x - 7 = 4.(10) - 7 =40 - 7 = 33<br>sehingga f(7) = 4x - 7 = 4(5) -7 = 20 -7 = 13 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-turunan-fungsi-dari-1-2-900",
            "question": "Jelaskan turunan fungsi dari :\r\n1.\u00a0\r\n2.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=cosec(x)=\\frac{1}{sin(x)}\\\\\ny=(sin(x))^{-1}\\\\\ny&#039;=(-1)(sin(x))^{-1-1}.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=-(sin(x))^{-2}.cos(x)\\\\\ny&#039;=-\\frac{cos(x)}{(sin(x))^2)}\\\\\ny&#039;=-\\frac{cos(x)}{sin(x)}.\\frac{1}{sin(x)}\\\\\ny&#039;=-cot(x).cosec(x)\\\\\\\\\ny=x.sin(3x)\\\\\ny&#039;=(1)sin(3x)+x.cos(3x).(3)\\\\\ny&#039;=sin(3x)+3x.cos(3x)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pers-kuadrat-x2-m-3x-3m-1-0-mempunyai-satu-akar-r-799",
            "question": "Jika pers kuadrat x\u00b2-(m+ 3)x+ (3m + 1) = 0\r\nmempunyai satu akar riil mka nilai m yg memenuhi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "satu akar, jadi D=0<br>[tex]D=0\\\\\nb^2-4ac=0\\\\\n(m+3)^2-4(1)(3m+1)=0\\\\\nm^2+6m+9-12m-4=0\\\\\nm^2-6m+5=0\\\\\n(m-1)(m-5)=0\\\\\nm_1=1 \\ atau \\ m_2=5[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bentuk Umum Persamaan Kuadrat seperti ini<span>,\u00a0\u00a0dan a, b, c,</span>Dimana :x\u00a0adalah variabel persamaan kuadrata\u00a0adalah koefisien x kuadratb\u00a0adalah koefisien xc\u00a0adalah konstantaCara Menyelesaikan Persamaan Kuadrat<span>1) Mencari faktor<br><br>diuraikan menjadi\u00a0<br>cara pemfaktoran akan lebih mudah bila a = 1<br>maka kita bisa menebak x1 dan x2 dengan cara<br>a = 1<br>b = x1+x2<br>c = x1.x2</span><span>2) Memakai Rumus Kuadrat atau Rumus abc<br></span><span>3) Melengkapkan Kuadrat Sempurna<br>Bentuk umum persamaan kuadrat bebentuk kuadrat sempurna adalah :<br>\u00a0dengan q &gt; 0</span>Menentukan Jenis Akar-Akar Persamaan Kuadrat Jenis akar-akar persamaan kuadrat ditentukan oleh nilai deskriminan :<span><br>a. D &gt; 0 Kedua akar nyata dan berlainan,\u00a0</span><span>b. D = 0<br>Kedua akar nyata dan sama,\u00a0</span><span>c. D &lt;&gt; Kedua akar tidak nyata (imaginer)<br>d.\u00a0\u00a0dengan\u00a0<br>bilangan kuadrat sempurna, kedua akar rasional.</span><span>Untuk menghitung<span>\u00a0jumlah dan hasil kali akar-akar persamaan kuadrat</span>\u00a0, dapat dicari tanpa terlebih dahulu mencari akar-akarnya.</span><span>Dari rumus\u00a0\u00a0dan\u00a0</span><span>Dapat ditunjukkan bahwa:\u00a0</span><span>Rumus-rumus\u00a0Akar Persamaan Kuadrat hasil pengembangan, sering sekali muncul di soal UAN SNMPTN atau SPMB</span><span>Sifat-sifat Akar\u00a0Persamaan Kuadrat Jika\u00a0\u00a0dan\u00a0\u00a0adalah akar-akar persamaan kuadrat\u00a0\u00a0dengan\u00a0<br>maka berlaku sifat-sifat berikut ini :</span><span>a. Syarat mempunyai Dua Akar Positif<br></span><span>b. Syarat mempunyai Dua Akar Negatif<br><br>c. Syarat mempunyai Dua Akar Berlainan Tanda<br><br>d. Syarat mempunyai Dua Akar Berlawanan<br><br>e. Syarat mempunyai kedua akar berkebalikan<br></span><span>Cara menyusun Persamaan kuadratdari akar-akar x1 dan x2 yang diketahui</span><span>Persamaan kuadrat yang akar-akarnya\u00a0dan\u00a0\u00a0adalah :\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diket-x1-dan-x2-akar-akar-persamaan-kuadrat-2-x-4-0-susun-552",
            "question": "diket x1 dan x2 akar akar persamaan kuadrat 2\u00a0- x + 4 = 0. susunlah persamaan kuadrat baru yg akar akarnya x1 . x2 dan x1 + x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika pers x\u00b2-x+4=0 maka x1 + x2 = 1 dan x1x2= 4<br>mis\u00a0\u03b1 dan\u03b2 akar2 pk baru maka<br>\u03b1+\u03b2=x1x2 +(x1+x2) = 5 dan\u00a0\u03b1\u03b2= x1x2.(x1+x2)=4<br>jadi pk baru x\u00b2-( jumlah akar)x + hasil kali akar = 0<br>\u00a0 \u00a0x\u00b2- 5)x + 4r = 0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-lingkaran-xi-sma-tentukan-persamaan-lingkaran-yang-me-878",
            "question": "PERSAMAAN LINGKARAN - xi sma tentukan persamaan lingkaran yang melalui (0,0) dengan jari2 akar 5 dan titik pusatnya terletak pada garis y= x-1 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]misal\\ titik\\ pusatnya\\ (a,b)\\\\\n(x-a)^2+(y-b)^2=r^2\\ melalui\\ titik\\ (0,0)\\\\\n(0-a)^2+(0-b)^2=(\\sqrt{5})^2\\\\\na^2+b^2=5\\\\\nkarena\\ (a,b)\\ berada\\ pada\\ garis\\ y=x-1,\\ maka\\\\\nb=a-1\\\\\na^2+b^2=5\\\\\na^2+(a-1)^2=5\\\\\n2a^2-2a-4=0\\\\\n(2a+2)(a-2)=0\\\\\na=-1\\ atau\\ a=2\\\\\nutk\\ a=-1,b=-2 \\rightarrow (x+1)^2+(y+2)^2=5\\\\\nutk\\ a=2,b=1 \\rightarrow (x-2)^2+(y-1)^2=5[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "permisiii-mohon-tanya-ada-yang-tau-hasil-ini-gag-saya-kura-347",
            "question": "Permisiii mohon tanya, ada yang tau hasil ini gag ???    \u00a0saya kurang faham niii, mahon bantuannya ya :) \r\n\u00a0(9p\u00b2.q\u207b\u00b3)\u2074(27p\u2074.q\u207b\u00b2)\u207b\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "243 p^\u00a0-4 + 9p^8\u00a0q^6 + 243 p^ -12 q^-12 + q^-6 (ket. : ^= pangkat)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex](9p^2q^{-3})^4(27p^4q^{-2})^{-3}\\\\\n=(3^2p^2q^{-3})^4(3^3p^4q^{-2})^{-3}\\\\\n=3^8p^8q^{-12}(3^{-9}p^{-12}q^{6})\\\\\n=3^{8-9}p^{8-12}q^{-12+6}\\\\\n=3^{-1}p^{-4}q^{-6}\\\\\n=\\frac{1}{3p^4q^6}\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}